[清算名單]除咗建制賤畜同警犬之外，仲要加埋選舉主任

要外國制裁埋DQ民選議員嘅選舉主任及其一家人
等佢地去唔到外國
共享中國人嘅榮耀

下圖為選舉主任陳婉雯，早前DQ兩名參選人(社區網絡聯盟劉頴匡和沙田區議員陳國強)

冇妝甲個真面目

延伸閱讀
正如《852郵報》周一撰文指出，何麗嫦DQ梁天琦後，同年11月即被調往「項目策劃辦公室」，負責統籌各項慶祝回歸20周年的活動，現時為商務及經濟發展局副秘書長，專職負責「一帶一路」事宜，屬D3職級。換言之，何麗嫦在政務職系打滾逾20年，仍只在D2層級，DQ令一出，不足半年就升上D3。年資與何麗嫦相若的鄧如欣及陳婉雯，在補選過後會否更上一層樓，值得令人期待。

DQ周庭為何毫無理據？

推

4月，13萬人上街反對修訂《逃犯條例》，政府說「遊行人數不是重點」。昨天百萬人的意志在政府眼中也絕對抵不過來自中聯辦的一通電話。有一位自稱在傳媒公關打滾30年的人士，說從未見過如此傲慢的政府。2003年23條草案立法，政府還會做宣傳，官員還會去《城市論壇》解說。這一次爭議如此大的修例，沒有公關，沒有宣傳策略。政府的理據講來講去也是台灣殺人案和修補一個漏洞。

反對的聲音再多，政府可能覺得也「吹佢唔脹」。以香港人的力量，與林鄭政府背後的中共龐大黨政力量相較，自然很懸殊。但香港人昨天的吼聲，已經震動世界。專制政權可以對民意置之不理，但世界上所有的民選政府卻不能夠對民意視若無睹。尤其是，全球有29個大城市也在6.9這一天舉行支持香港人反送中的示威，這些各地的示威者，都是所在國家的選民。

十萬人聯署要求白宮表態的信函早已簽署足額，美國國務院發言人也聲言反對修例。港官和建制派或會把這些視為例行公事，但日前位於加拿大溫哥華的《廣傳媒》的一個獨家報道，如果港官和支持修例的議員也當「冇嘢」，那麼他們日後一定會後悔。

據《廣傳媒》的最新消息，住在美國東岸、西岸和德州的香港移民，已經聯絡國會眾議院議長佩洛西（Nancy Pelosi）、加州民主黨參議員范士丹（Dianne Feinstein）、馬里蘭州民主黨參議員卡丁（Benjamin Louis "Ben" Cardin）、麻省民主黨籍眾議員麥高文（James McGovern）等，提出要求：一旦香港逃犯修例通過，香港的行政長官、律政司司長、保安局局長、所有行政會議成員、投支持票的立法會議員、公開支持修例的區議會主席、曾在媒體上支持修例的商會領袖等，美國行政當局都應該列作《全球馬格尼茨基人權問責法》（The Global Magnitsky Human Rights Accountability Act，簡稱人權問責法）下的制裁對象，禁止入境，附屬財產將被凍結，包括他們在港所購的美元金融產品。

《人權問責法》是美國在2016年底附加於國防授權法中成為法令，授權美國政府對違反人權及國外顯著腐敗人士實施制裁。全球至少六個國家通過類似法律，歐盟、澳洲、法國、瑞典、荷蘭正審議相關立法。

不要以為這只是美國少數香港移民推動的政策，要知道美國國會議員極重視選票來源、選民關鍵訴求及捐款數目，每一個選民的訴求都重視。加上明年是美國大選年，這些香港移民的意向將受關注。

不要以為美國在香港也有很大的利益，對香港不會輕舉妄動，不會因為制裁港官而傷了美國自身利益。正正是因為《逃犯條例》修訂嚴重損害香港的營商環境，損害記者的採訪自由，歸根究柢是撤除了香港對中國暴政君臨的屏障，可以說是毀掉了一國兩制。這才是美國和西方國家最介意的根本利益，他們不會被一時的經濟利益所左右。

也不要以為美國的《人權問責法》即使對中國也還是極有限度地使用，對香港應該不會操之過急。要知道這是不同的課題。中國是已經那個樣子了，抵制中國官員也改變不了中國的基本人權現狀。但香港目前還有獨立司法，還有對中國的屏障，仍然可以有挽救機會和可以着力之處。基於美國自身的利益，美國議員必然對這些香港移民的提議認真考慮。

大遊行必引起全球關注。香港與中國的力量對比太懸殊，只有喚起國際關注才有得救。

李怡

咪即係ao

香港人咁快唔記得上面四隻走狗點DQ民選議員